=====================
Introdución a Proxmox
=====================

**Virtualización**, es un concepto actual, pero que se remonta a los primeros *mainframes* de los años 60.

Características de Proxmox
--------------------------

Es libre
~~~~~~~~

Si, Proxmox es libre.

Firewall integrado
~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Proxmox VE incorpora un potente *firewall*.

Open vSwitch
~~~~~~~~~~~~

Interfaz gráfica 
~~~~~~~~~~~~~~~~


